【抛磚】52頁PDF講解TV動畫製作流程及PA工作內容

■概要

名称：「 TVアニメシリーズ制作における 制作進行のマニュアル」

発行： 一般社団法人日本動画協会 人材育成委員会

著作・監修： 一般社団法人日本動画協会 人材育成委員会
株式会社A-1 Pictures/株式会社グラフィニカ/株式会社サンライズ/株式会社白組/ シンエイ動画株式会社/株式会社ジェー・シー・スタッフ/株式会社STUDIO 4 ℃/ 株式会社手塚プロダクション/日本アニメーション株式会社/株式会社ボンズ/ 株式会社アーイメージ/株式会社アンサー・スタジオ/株式会社エクサインターナショナル/株式会社星律/ソニーPCL株式会社/大日本印刷株式会社/株式会社ダンデライオンアニメーションスタジオ/株式会社ヒューマンメディア/株式会社ビデオマーケット/株式会社5/株式会社フェローズ/株式会社ブリッジ/吉本興業ホールディングス株式会社/株式会社ワンビリング

テキスト・図版協力、監修協力：株式会社トリガー 舛本和也/立川政吉
絵コンテ協力：MiyakoMiiYa

公開日：2020年8月12日

頁数：52P／PDF公開

配布：無償配布

一年八皮，俾狗做

睇得明我做咗宮森啦-.-

好低人工

Btw依家先知原來吉本有入動畫協會

記得有節目訪問過制作進行
喵森既人工係佢既4倍

如果香港Animation 呢行有咁既規模就好啦
不過要多啲人認識呢行先得

日本咁有規模但動畫師都係地底泥咁款

插畫一年9400美金，仲要咁辛苦鍾意畫畫真係做興趣算

正常,普通動畫師同做咕喱差唔多

咁係制度問題姐, 歐美動畫師好高人工

亞洲文化都唔太尊重個人, 覺得可以隨意剝削人, 好sad

連返七仔都高人工過動畫師
真心覺得痴線
on9手塚

動畫師人工低可能畫畫同動畫制作可以外判比中國做

所以日本國內變得唔值錢

聲優就無得取代

不嬲都低
外判都係近十年先興
我諗最主要原因都係動畫師其實可以話係重要性比較低,同埋冇咁複雜
動畫師做既野,主要都係幫手補間返動畫,成品黎計畫圖應該畫得最多
其他高級啲既職位,做好左storyboard,原畫,演出其他野全部都唔關佢事
搵幾個識畫下畫既人跟住張原畫描圖,諗下下個動作應該點畫,只係要求工量要多

雖然動畫師個工作係有技術性好多,但打個比喻就好似工廠入面負責組裝痴label人工最低但奴力可能係最高既位置

啱啊 我諗鐘意畫畫既人會覺得雖然人工低, 但係練到畫同埋有得跟勁既畫師學嘢係堅正
因為有技術進步, 所以畫師會有希望可以升職, 好多storyboard既都係由動畫師做起

樓主有無諗過po係學術台
呢啲知識面既野放動漫台唔會有人留意